【外出注意】明日市面風力達3號風球水平 天文台料離岸7級風

準備出門旅行或進行戶外水上活動的市民要留意，天文台表示，位於南海中至北部的低壓區正逐漸增強，一個熱帶氣旋似乎在形成中。天文台預測，明日密雲，有狂風驟雨及雷暴，雨勢有時頗大。吹東至東南風5至6級，離岸達7級（52-62公里）。

值得留意，按照天文台預測，本港市面風力達6級（時速41-51公里）強風程度，相當於3號強風信號水平，即「香港近海平面處現正或預料會普遍吹強風，持續風力達每小時 41 至 62 公里，陣風更可能超過每小時 110 公里，且風勢可能持續」。

天文台預測，現時位於南海中至北部的低壓區會逐漸發展成熱帶氣旋，並在未來兩三天大致移向廣東西部至海南島一帶。與其相關的狂風大驟雨及雷暴會影響廣東沿岸，該區風勢頗大，海面有大浪及湧浪。預料一道廣闊低壓槽會在週末至下週初於南海北部徘徊，並為該區帶來不穩定天氣。

星期四繼續密雲，有狂風大驟雨及雷暴。吹東南風5級，離岸達6級。星期五多雲，有狂風驟雨及雷暴，初時雨勢有時頗大。吹東南風4至5級。

最多三號
完